TVB戰線 工會明將到將軍澳電視廣播城正門請願 反對裁員

今日無綫內部發出一份由行政總裁李寶安發出的通告，證實年尾將裁減一成員工，透露無綫現在約有3500人（不包括藝員），即裁減約350人，通告內容指受影響員工集中於美術部、幕後工程及維修等部門。

今日香港通訊業人員協會發出通告，指明天會前往將軍澳無綫的員工穿梭巴士站，向無綫電視僱員講解勞工權益及促請無綫馬上停止裁員，到時他們會向無綫電視僱員派發單張，講解勞工權益，隨後再到將軍澳電視廣播城正門請願。
通告全文如下：
據報，今天（12月16日），電視廣播有限公司（下稱無綫電視）向員工發出的內部通告可見，將裁減一成員工。因此，香港通訊業人員協會將於明天前往將軍澳628巴士站（將軍澳電視廣播城員工穿梭巴士站），向無綫電視僱員講解勞工權益及促請無綫馬上停止裁員，詳情如下：

日期：17-12-2019（二）
內容：到將軍澳電視廣播城員工穿梭巴士站向無綫電視僱員派發單張，講解勞工權益，隨後再到將軍澳電視廣播城正門請願
時間：下午3:00
地點：將軍澳電視廣播城員工穿梭巴士站
（將軍澳港鐵站 C 出口，將軍澳公共運輸交滙處 628 巴士站）
時間：下午4:15
地點：將軍澳電視廣播城正門

Push. I

Push

cut 得一成人手太少，大家要努力

Sorry
香港通訊業人員協會似乎係工聫會
不確定有無正門請願不反

我地要逼死
反對裁員

正
依家班商家佬割得咁快唔係無原因
黃絲經濟圈無用？你睇689日日fb篤廣告就知啦

TVB 應反裁員 大罷工

應該仲要佢加薪1成，等佢死快啲

Yes
組織工會 要求加薪

五毛收皮la

我哋應該要大力支持員工們
按基本法實施自己應有的權利

大力支持TVB員工維護合法勞工權益

機會來了

比個新聞部累撚死

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

炒人去請願好似有點輸打贏要
你話佢針對政見簡黎炒就話姐

吓
維護合法勞工權益
無輸打贏要喎

推呢個

係咪應該一齊去

會唔會有防暴

召喚傳媒工會
維護合法勞工權益

工聯會請願喎 我完全支持架

無蝕錢做乜炒人?!

入工會未呀大家
畀人炒都有個照應

自解自樂

抵撚死，做得多陰質野唔洗還？

冇人會幫

TVB 無蝕錢做乜炒人?!
召喚傳媒工會
維護合法勞工權益

我完全支持TVB員工

TVB 無蝕錢做乜炒人?!
要求加薪10%

召喚傳媒工會
維護合法勞工權益

講起上嚟 多得689我哋先識咁玩

會唔會射tg

反對裁員

員工要過年

你支持TVB炒人?

全城屌緊 CCTVB 新聞 奶共嗰陣
工會又去左邊 ?

睇連登D三毛留言都知對家幾驚黃色經濟圈

擺工！！

藝員都係員工 炒一半175個藝員每邊一半咁咪公平囉

Yes LOL
黃絲經濟圈源頭

up

員工要過年
沒有蝕錢 做乜炒人

工賊會不了，容乜易被班少數派打

WFC

Yes

沒有蝕錢 做乜炒人

集思廣益

我反對裁員
支持TVB加薪

黑心企業 唔同員工共渡時艱

咪就係
唔公平
TVB無蝕 我要加薪

希望請願冇黑衣人出現

到時要幫手報警call防暴去清場

星美債卷蝕錢就裁員!!!!
黑心企業 沒有蝕錢 做乜炒人

工聯會好似無申請不反

如果玩到連財團都歸邊政府就仆得街

平時執d tg 終於可以大派用場

支持一個都不能炒
當平均每人月入$15000，炒成350人
TvB 慳成500萬一個月

要求TVB加薪

留名食花生

Yes LOL
人權法

記協

強烈要求CCTVB加薪50%
否則裝修

yes
召喚罷工 保障傳媒權益

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

由於明日主題為哀悼
請各位穿黑衫到場以示哀悼

面對社署打壓 我地更要齊心

支持將個350個名額比曬新聞部
唔夠再搵管理層填

保障合法勞工權益

點可以炒人 要保障所有勞工嘅權益

唔滿意咪罷工 橫掂遲早無得撈

咪就係
無蝕錢做乜炒人?!

全力支持TVB員工罷工要求加薪

好睇了

屌你老母有暴動
Call定防暴狗先

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

push

識玩

TVB有錢賺不旦無同員工分享仲要裁員
好差lol

其實係應該唔俾CCTVB炒人定係叫被炒嘅人去黃色經濟圈做(當然冇人知被炒嘅係咪黃絲

10%人 唔會炒到我既, 乖乖地番工好過啦

一陣台內藍絲廢老被炒，憤而火燒電視台就好睇

唔俾CCTVB炒人
有錢賺不得裁員

工聯會班友LOL

叫埋藍c去

我地做到TVB 無生意之餘仲要幫佢地員工將支矛頭指返去佢地新聞部，反對裁員
要裁都應該裁新聞部

進一步分化，從內部
靜雞雞

全力支持(口頭)

下一步可以搞股東維權

拉都係拉TVB 的人姐

騎劫佢

奶共到咁阿爺都唔科水

典型香港人
唔燒著自己都唔出聲

藍絲：黑記

好想過去恥笑佢地
可惜聽日返工

全力支持維權

咩輸打贏要, 班管理層就輸打贏要
管理層決策失誤搞到公司蝕錢就要炒前線員工填數
要炒都炒班高層先啦, 應該高層帶頭減一半人工咪唔駛炒人/唔駛炒咁多

有科la
TVB賺錢不過TVB照炒人
好嬲呀

終於可以到cctvb

咪就係
明明決策失誤搞到公司蝕
做乜要前線承擔

唔好笑啊 我全力支持維權

裝修機會

冷靜...

工人要過年 不要裁員

支持TVB員工
強烈呼籲TVB高層減薪100%共渡時艱

支持TVB員工加薪
炒燶星美勿炒人

工人要過年 TVB資本家不要裁員

DKLM TVB

工人要過年 資本家TVB不要裁員

推

其實呢350人肯團結搞d不合作野出黎已經大把野玩，例如一齊塞住新聞台錄影廠個入口，佔領新聞主播張檯。不過算啦，做得tvb，奴性一定有番咁上下，發下夢好喇

屌你啱啱想講

嚸只350
TVB Keep 住裁員

你唔好咁玩啦，放過佢地啦！

講笑咋！要成功剷起成個tvb

執柒左佢啦

年尾炒人無陰公
新年流流食北風

Wa
有料

相信會好多黑狗
唔熟路要小心

炒撚曬D黃絲

No 我地口頭支持就夠
唔好插手

搵傳媒工會發動支持TVB員工

一個都不能炒

知唔知放工放6:00
你地4:15去城巴站講解勞工權益

屌，嚇一嚇
個心離一離

工聯會....

追擊到宜家放棄邊對得住黃心穎果位巴打，見到佢由七月開始追擊tvb追擊到宜家仲追擊緊除左tvb 仲有東方都唔可以放過架一成咁少了，我要全部炒撚曬

吓 一個都不能炒

炒一成太少了，打錯字

我反對TVB裁員

12.22聲援維吾爾族人權集會
公海:

肯定裁哂d手足員工
TVB從此更藍

Yes
所以要支持TVB員工維權

光復電視

搞亂堆填區 乜居心

成家公司界個奶共新聞同埋班冇腦廉偽員搞死

工聯會得幾幔人LOL

做TVB，死尻左佢啦！

職工盟搞番個反對TVB裁員示威先la

咪係

一嘢多咗三百幾個熟悉tvb內部的無業遊民，反正未揾到工，仲唔玩盡佢

防暴到 防暴到 好走快兩步

你呀
係咪手卷屋好好味既朋友
唔准再覆佢po
佢係賤人

工聯會吹雞？
同胞勿近

手卷屋好好味?

我無逐個post睇
有無link ?

我quote返你就明

我見到了
條友CLS

會唔會call綠狗

唔洗call，自動出現

啱 唔俾生意佢賺
再反對佢裁員
新戰線

tvb工會呢
有無㗎

阻止cctvb cut costs

Yes
仲要股東維權
支持裁員
要求出售資產派特別股息

All Angles Attack

反對TVB裁員
維護員工

晤知 無咪搞

工聯會得幾丁友LOL

由此可見工會真係好重要

工賊會搞請願，我哋去幫拖。防暴嚟，射TG，射埋工賊會班暴徒。。。正

TVB 選擇與民為敵，有乜辦法。抵啦

年尾裁
過完2020新年繼續裁

反對裁員
支持員工

tvb員工即時自組工會+罷工
實大把人支持

我支持

tvb員工
你需要呢條link
唔好信工賊會

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

到底係抗議裁員定抗議裁太少人

唔裁員都得
首先要肯做義工

有人幫tvb職員發聲

集體擺工

街外人可唔可以入人聲援

工聯會 今次又出賣工人？

Tvb 肥上瘦下 可恥

裁左個新聞部吧啦

支持

Tvb啲員工公會架，不過已經廢左

工聯會班區議員自己都失業

冇689 可能雨革魚蛋都冇
港獨之父

冇錯

請願咁大件事使唔使報定驚先
等tvb做第一手報導
好擔心嗰一成人係入面搞破壞

罷工啦

支持！！！

咩情況

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

今晩要人啊

你估得新聞部咩
TVB班演員都一啖啖啦
撐警又有
之前黎耀祥做01個訪問都講曬啦
你地有TVB睇應該感恩 唔好咁多聲氣

整壞入面D野

人呢？

裁員要 慢慢CUT
一次過裁哂 就會有一半人係你門口
每次幾百 你搞唔出樣

職工盟?

要死就一齊死！
邊有得炒一成人止血咁仆街！
攬炒！！！

(參考一下對付藍絲老闆) 法國員工不滿低薪 開堆高機輾千台蘋果手機

咁多年賺咁多
而家蝕少少就炒人填數

TVB報咗防暴未？